\chapter{\"Ubersicht}
Der Elektromagnetismus und die zugrundeliegende klassische Theorie basiert auf
einigen wenigen Gleichungen, die wir in diesem Kurs kennenlernen werden. Mit
diesen sogenannten vier Maxwell-Gleichungen, erweitert um das Ohm'sche Gesetz,
der Lorentzkraft und linearen Effekten in Materie lassen sich prinzipiell so
komplexe Phänomene wie Licht, Lichtbrechung, Lichtbeugung aber auch sehr viele
technische Aspekte unseres täglichen Lebens wie Stromgeneratoren, Motoren,
Transformatoren, Radioempfänger, Antennen, Batterien etc. beschreiben und
verstehen. 

Der integrierte Kurs wird Ihnen auf der einen Seite die experimentell
erschließbaren Phänomene und experimentelle Methoden nahebringen. In der
Einführung in die Theorie bekommen Sie ein solides und nützliches Werkzeug an
die Hand, das Ihnen  den Zugang zu den physikalischen Zusammenhängen mit
mathematischen Methoden ermöglicht.





